<resources>
    <string name="app_name">Tata Cara Shalat dan Wudhu</string>

    <string name="detailpengertiantayamum"><b>Tayammum</b> (bahasa Arab‎)Mengacu pada tindakan menyucikan diri tanpa menggunakan air dalam Islam, yaitu dengan menggunakan pasir atau debu. Secara literal atau bahasa, tayamum bermakna al-qashd, wa al-tawajjuh (maksud dan mengarahkan). Tayammum disyariatkan berdasarkan firman Allah swt. yang artinya: “Hai orang-orang yang beriman, apabila kamu hendak mengerjakan shalat, Maka basuhlah mukamu dan tanganmu sampai dengan siku, dan sapulah kepalamu dan (basuh) kakimu sampai dengan kedua mata kaki, dan jika kamu junub Maka mandilah, dan jika kamu sakit atau dalam perjalanan atau kembali dari tempat buang air (kakus) atau menyentuh perempuan, lalu kamu tidak memperoleh air, Maka bertayammumlah dengan tanah yang baik (bersih); sapulah mukamu dan tanganmu dengan tanah itu. Allah tidak hendak menyulitkan kamu, tetapi dia hendak membersihkan kamu dan menyempurnakan nikmat-Nya bagimu, supaya kamu bersyukur”. [TQS. Al Maidah (5):6]. Tayammum dilakukan sebagai pengganti wudhu atau mandi wajib.</string>
    <string name="detailpengertianshalat"><b>Salat</b> (pengucapan bahasa Indonesia: [salat]; bahasa Arab: صلاة; transliterasi: ṣalāt; bentuk tidak baku: salat, solat, sholat, shalat) merujuk kepada ibadah pemeluk agama Islam. Menurut syariat Islam, praktik salat harus sesuai dengan segala petunjuk tata cara Nabi Muhammad sebagai figur pengejawantah perintah Allah.[1] Umat muslim diperintahkan untuk mendirikan salat karena menurut Surah Al-‘Ankabut dapat mencegah perbuatan keji dan mungkar. “…dirikanlah salat, sesungguhnya salat itu mencegah dari (perbuatan-perbuatan) keji dan mungkar, dan sesungguhnya mengingat Allah (salat) adalah lebih besar (keutamaannya dari ibadat-ibadat yang lain).” \n\n\n\n — Al-‘Ankabut 29:45</string>
    <string name="pengertian_tayamum">PENGERTIAN TAYAMUM</string>
    <string name="pengertian_shalat">PENGERTIAN SHALAT</string>
    <string name="detailpengertianwudhu">Wudhu adalah salah satu cara menyucikan anggota tubuh dengan air. Seorang muslim diwajibkan bersuci setiap akan melaksanakan salat. Berwudu bisa pula menggunakan debu yang disebut dengan tayammum.</string>
    <string name="pengertian_wudhu">PENGERTIAN WUDHU</string>
    <string name="syaratwudu">Syarat wudhu ada 10, yaitu: \n[1] Islam\n[2] tamyiz (bisa membedakan yang baik dan benar)\n[3] bersih dari haidh dan nifas\n[4] bersih dari yang menghalangi air meresap ke kulit\n[5] tidak ada anggota wudhu yang merubah air suci\n[6] mengetahui wajib wudhu\n[7] tidak meyakini sunnah sebagai wajib wudhu\n[8] airnya suci\n[9] masuk waktu, dan\n[10] muwalah bagi yang sering berhadats. \n\n\n\n Oleh: Syaikh Salim bin Sumair Al-Hadhrami Asy-Syafi’i</string>
</resources>
